% @see : http://localhost:5173/alea/?uuid=32e02&id=6C13-1&n=6&d=10&s=1-2-4-5-7-8&alea=hR9X&cd=1&uuid=01873&id=6C20&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=4&alea=Q2b9&cd=1&cols=2&uuid=52939&id=6C30&n=4&d=10&s=false&s2=2&alea=UZJu&cd=1&cols=2&uuid=2471d&id=6C30-1&n=8&d=10&s=1&s2=false&s3=true&s4=false&alea=vfoo&cd=1&cols=2&uuid=5df6e&id=6C30-5b&n=8&d=10&s=false&s2=3&alea=so61&cd=1&cols=2&uuid=4e89b&id=6C35&alea=6Om9&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage[gen]{eurosym}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xlop}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=32e02&id=6C13-1&n=6&d=10&s=1-2-4-5-7-8&alea=hR9X&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 \times 8$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $9$ et $8$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$6 + 4$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $6$ et $4$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 2 = 11$ \,\fg{}, comment s'appelle le nombre $11$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 - 8$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $9$ et $8$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 - 8 = 2$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $2$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \times 2 = 20$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $20$ ? \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 \times 8$\,\fg{}, $9$ et $8$ s'appellent des facteurs. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$6 + 4$\,\fg{}, $6$ et $4$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 2 = 11$\,\fg{}, $11$ s'appelle la somme de $9$ et $2$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 - 8$\,\fg{}, $9$ et $8$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 - 8 = 2$\,\fg{}, $2$ s'appelle la différence entre $10$ et $8$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \times 2 = 20$\,\fg{}, $20$ s'appelle le produit de $10$ et $2$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=01873&id=6C20&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=4&alea=Q2b9&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Poser et effectuer les calculs suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $22{,}2+9{,}77$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $602{,}6+149{,}2$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $959{,}8-369$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $454-68{,}82$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opadd[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{22.2}{9.77} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opadd[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{602.6}{149.2} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opsub[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,carrysub,lastcarry,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{959.8}{369}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,0) rectangle (3.5,6);
    	\draw [color={black}] (2.4,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (2.4,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {0};
	\draw [color={black}] (2.4,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (1.8,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {9};
	\draw [color={black}] (1.8,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {9};
	\draw [color={black}] (1.8,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {0};
	\draw [color={black}] (1.2,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {5};
	\draw [color={red}] (0.95,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (1.2,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (1.2,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {9};
	\draw [color={black}] (0.6,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {9};
	\draw[color ={black}] (0.3,3.7)--(0.8999999999999999,4.3);
	\draw [color={black}] (0.6,5) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (0.6,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (0.6,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (0,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {-};
	\draw[color ={black}] (0,2)--(3,2);
	\draw [color={black}] (2.1,3.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};
	\draw [color={black}] (2.1,2.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};
	\draw [color={black}] (2.1,0.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opsub[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,carrysub,lastcarry,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{454}{68.82}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,0) rectangle (4.1,6);
    	\draw [color={black}] (3,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {0};
	\draw [color={red}] (2.75,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (2.4,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {0};
	\draw[color ={black}] (2.1,3.7)--(2.6999999999999997,4.3);
	\draw [color={red}] (2.15,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2.4,5) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {9};
	\draw [color={black}] (2.4,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (2.4,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (1.8,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {4};
	\draw[color ={black}] (1.4999999999999998,3.7)--(2.0999999999999996,4.3);
	\draw [color={black}] (1.8,5) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {3};
	\draw [color={red}] (1.55,5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (1.8,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (1.8,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (1.2,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {5};
	\draw[color ={black}] (0.8999999999999999,3.7)--(1.5,4.3);
	\draw [color={black}] (1.2,5) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {4};
	\draw [color={red}] (0.95,5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (1.2,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (1.2,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (0.6,4) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {4};
	\draw[color ={black}] (0.3,3.7)--(0.8999999999999999,4.3);
	\draw [color={black}] (0.6,5) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (0.6,1) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (0,3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {-};
	\draw[color ={black}] (0,2)--(3.5999999999999996,2);
	\draw [color={black}] (2.1,3.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};
	\draw [color={black}] (2.1,2.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};
	\draw [color={black}] (2.1,0.8) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {,};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=52939&id=6C30&n=4&d=10&s=false&s2=2&alea=UZJu&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Poser et effectuer les calculs suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}49\times906$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,8);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,8)--(5,8);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.25)--(5,5.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.5)--(5,5.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.75)--(5,5.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.25)--(5,6.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.5)--(5,6.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.75)--(5,6.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.25)--(5,7.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.5)--(5,7.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.75)--(5,7.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,8)--(5,8);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $43{,}8\times9{,}6$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,8);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,8)--(5,8);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.25)--(5,5.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.5)--(5,5.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.75)--(5,5.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.25)--(5,6.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.5)--(5,6.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.75)--(5,6.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.25)--(5,7.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.5)--(5,7.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.75)--(5,7.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,8)--(5,8);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $533\times34{,}5$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,8);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,8)--(5,8);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.25)--(5,5.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.5)--(5,5.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.75)--(5,5.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.25)--(5,6.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.5)--(5,6.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.75)--(5,6.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.25)--(5,7.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.5)--(5,7.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.75)--(5,7.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,8)--(5,8);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}86\times8{,}6$\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (0,0) rectangle (5,8);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,8)--(5,8);
	
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.25)--(5,0.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,0.75)--(5,0.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.25)--(5,1.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,1.75)--(5,1.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.25)--(5,2.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,2.75)--(5,2.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.25)--(5,3.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,3.75)--(5,3.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.25)--(5,4.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,4.75)--(5,4.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.25)--(5,5.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.5)--(5,5.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,5.75)--(5,5.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.25)--(5,6.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.5)--(5,6.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,6.75)--(5,6.75);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.25)--(5,7.25);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.5)--(5,7.5);
	\draw[color ={red},opacity = 0.2] (0,7.75)--(5,7.75);
	
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(0,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,1)--(5,1);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,2)--(5,2);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,3)--(5,3);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,4)--(5,4);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,5)--(5,5);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,6)--(5,6);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,7)--(5,7);
	\draw[color ={blue},opacity = 0.5] (0,8)--(5,8);

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{3.49}{906}\hspace*{30mm}\opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{906}{3.49} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{43.8}{9.6}\hspace*{30mm}\opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{9.6}{43.8} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{533}{34.5}\hspace*{30mm}\opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{34.5}{533} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{0.86}{8.6}\hspace*{30mm}\opmul[lineheight=\baselineskip,columnwidth=2ex,displayshiftintermediary=all,decimalsepsymbol={,},voperator=bottom,voperation=top]{8.6}{0.86} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2471d&id=6C30-1&n=8&d=10&s=1&s2=false&s3=true&s4=false&alea=vfoo&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Calculer et donner le résultat sous forme d'un nombre décimal.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,000\times1{,}2= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}045\times100= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10\times5{,}29= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}095\times100= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,000\times0{,}084= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}48\times10= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $100\times0{,}619= \ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}4\times1\,000= \ldots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,000 \times 1{,}2 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,200}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}045 \times 100 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4{,}5}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10 \times 5{,}29 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{52{,}9}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}095 \times 100 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}5}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,000 \times 0{,}084 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{84}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}48 \times 10 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{64{,}8}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $100 \times 0{,}619 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{61{,}9}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}4 \times 1\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\,400}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5df6e&id=6C30-5b&n=8&d=10&s=false&s2=3&alea=so61&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les pointillés.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $54\,831{,}8 \times 0{,}1\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $12\,374 \times 0{,}1\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}931 \times 0{,}001\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}46 \times 0{,}001\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $57{,}3 \times 0{,}1\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $35\,067{,}7 \times 0{,}01\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $38\,149{,}5 \times 0{,}01\,\,=\ldots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}802 \times 0{,}01\,\,=\ldots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}1=\dfrac{1}{10}$, chaque chiffre prend une valeur $10$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les dixièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{54\,831{,}8}} \times 0{,}1\,\,=\,\,5\,483{,}18$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}1=\dfrac{1}{10}$, chaque chiffre prend une valeur $10$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les dixièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{12\,374}} \times 0{,}1\,\,=\,\,1\,237{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}001=\dfrac{1}{1\,000}$, chaque chiffre prend une valeur $1\,000$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les millièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}931}} \times 0{,}001\,\,=\,\,0{,}000\,931$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}001=\dfrac{1}{1\,000}$, chaque chiffre prend une valeur $1\,000$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les millièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}46}} \times 0{,}001\,\,=\,\,0{,}003\,46$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}1=\dfrac{1}{10}$, chaque chiffre prend une valeur $10$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les dixièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{57{,}3}} \times 0{,}1\,\,=\,\,5{,}73$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}01=\dfrac{1}{100}$, chaque chiffre prend une valeur $100$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les centièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{35\,067{,}7}} \times 0{,}01\,\,=\,\,350{,}677$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}01=\dfrac{1}{100}$, chaque chiffre prend une valeur $100$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les centièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{38\,149{,}5}} \times 0{,}01\,\,=\,\,381{,}495$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quand on multiplie par $0{,}01=\dfrac{1}{100}$, chaque chiffre prend une valeur $100$ fois plus petite.\\Le chiffre des unités se positionne donc dans les centièmes :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}802}} \times 0{,}01\,\,=\,\,0{,}008\,02$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4e89b&id=6C35&n=1&d=10&s=2&s2=3&s3=3&alea=6Om9&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Les schémas à associer à chacun des énoncés sont : \\
\begin{multicols}{2}
    \begin{multicols}{2}
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A.};

\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.5)--(12,4.5);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (6,5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E.};

\end{tikzpicture}

    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.7)--(12,4.7);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (6,5.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B.};

\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F.};

\end{tikzpicture}
    \end{multicols}
    

    \begin{multicols}{2}
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C.};

\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G.};

\end{tikzpicture}

    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.7)--(12,4.7);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (6,5.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D.};

\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {336};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.5)--(12,4.5);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {...};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (6,5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H.};

\end{tikzpicture}
    \end{multicols}
    
    \end{multicols}
    
Associer chaque problème avec sa modélisation.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Elsa a $48$ ans.\\Sachant qu'elle a $7$ ans de plus que son frère, quel âge a celui-ci ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Karole avait $48$ livres dimanche. \\Le lendemain, elle en a trouvé $7$ autres.\\Combien cela lui en fait-il ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Léa récupère $7$ paquets de $48$ stylos chacun.\\Combien en a-t-elle en tout ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Carine a trouvé $49$ bougies et Rémi en a trouvé $48$.\\Combien en a-t-il de moins qu'elle ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} J'ai $49$ gâteaux dans mon sac et je dois les regrouper par $7$.\\Combien puis-je faire de tas ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Victor a besoin de $336$ photos.\\Il en récupère $48$ chaque jour.\\Au bout de combien de temps aura-t-il le nécessaire ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} J'ai $49$ boîtes dans mon sac et je souhaite les partager avec mes $6$ amis.\\Quelle sera la part de chacun ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Un lot de livres coûte $49$\,\euro{}~et un lot de boîtes coûte $48$\,\euro{}.\\Combien coûte l'ensemble ? \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Elsa a $48$ ans.\\Sachant qu'elle a $7$ ans de plus que son frère, quel âge a celui-ci ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}C}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Karole avait $48$ livres dimanche. \\Le lendemain, elle en a trouvé $7$ autres.\\Combien cela lui en fait-il ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}F}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Léa récupère $7$ paquets de $48$ stylos chacun.\\Combien en a-t-elle en tout ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}E}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.5)--(12,4.5);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (6,5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Carine a trouvé $49$ bougies et Rémi en a trouvé $48$.\\Combien en a-t-il de moins qu'elle ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}A}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} J'ai $49$ gâteaux dans mon sac et je dois les regrouper par $7$.\\Combien puis-je faire de tas ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}B}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.7)--(12,4.7);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (6,5.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Victor a besoin de $336$ photos.\\Il en récupère $48$ chaque jour.\\Au bout de combien de temps aura-t-il le nécessaire ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}H}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={red},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {336};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.5)--(12,4.5);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {...};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (6,5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} J'ai $49$ boîtes dans mon sac et je souhaite les partager avec mes $6$ amis.\\Quelle sera la part de chacun ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}D}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (2,2)--(2,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (1,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw[color ={black},<->] (0,4.7)--(12,4.7);
	\draw[color ={black}] (4,2)--(4,4);
	\draw[color ={black}] (10,2)--(10,4);
	\draw [color={black}] (7,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {. . .};
	\draw [color={black}] (11,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (6,5.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Un lot de livres coûte $49$\,\euro{}~et un lot de boîtes coûte $48$\,\euro{}.\\Combien coûte l'ensemble ?

\medskip
Cet énoncé est associé avec le schéma {\bfseries \color[HTML]{f15929}G}.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.25]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (12.5,6);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(12,0)--(12,4)--(0,4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (0,2)--(12,2);
	\draw[color ={black}] (6,2)--(6,4);
	\draw [color={black}] (6,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {49};
	\draw [color={black}] (9,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {48};
	\draw [color={black}] (-1,4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G.};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}